<?xml version="1.0"?>
<queries>
  <query>
    <num>C141</num>
    <title>Carta-bomba para Kiesbauer</title>
    <desc>Encontrar informaci&#xFFFD;n sobre la explosi&#xFFFD;n de una carta-bomba en el estudio de la presentadora del canal de televisi&#xFFFD;n PRO7 Arabella Kiesbauer.</desc>
    <narr>Una carta-bomba enviada por radicales de extrema derecha, a la famosa presentadora de televisi&#xFFFD;n negra Arabella Kiesbauer hizo explosi&#xFFFD;n en un estudio del canal de TV PRO7 el 9 de junio de 1995. Una asistente result&#xFFFD; herida. Todos los documentos sobre la explosi&#xFFFD;n y las investigaciones policiales tras el suceso son relevantes. Otros informes sobre ataques con cartas-bomba no son de inter&#xFFFD;s.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C142</num>
    <title>Christo envuelve el edificio del Reichstag alem&#xFFFD;n</title>
    <desc>Encontrar documentos que hablen de este acto del artista alem&#xFFFD;n Christo en el Reichstag alem&#xFFFD;n en Berl&#xFFFD;n.</desc>
    <narr>El artista Christo tard&#xFFFD; dos semanas en junio de 1995 en envolver el Reichstag alem&#xFFFD;n utilizando una enorme cantidad de material. Encontrar documentos sobre este evento art&#xFFFD;stico. Cualquier informaci&#xFFFD;n sobre los preparativos o el evento mismo es relevante, incluyendo los debates pol&#xFFFD;ticos, las decisiones y los preparativos t&#xFFFD;cnicos.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C143</num>
    <title>Conferencia de la Mujer en Pek&#xFFFD;n</title>
    <desc>Las posiciones controvertidas adoptadas por algunos delegados hicieron que la Conferencia mundial de la Mujer en Pek&#xFFFD;n se expusiese al fracaso.</desc>
    <narr>En los documentos relevantes se debe discutir alguno de los numerosos problemas o discrepancias que surgieron en relaci&#xFFFD;n con la Conferencia de la Mujer en Pek&#xFFFD;n. Son interesantes, en particular, las posturas mantenidas por los representantes del Vaticano, las comunidades isl&#xFFFD;micas y el Partido Comunista Chino.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C144</num>
    <title>Diamantes y rebeli&#xFFFD;n en Sierra Leona</title>
    <desc>&#xFFFD;C&#xFFFD;mo han influido las rebeliones y otras manifestaciones de la inestabilidad pol&#xFFFD;tica en la industria de diamantes de Sierra Leona?</desc>
    <narr>Para ser relevantes, los documentos deben ser expl&#xFFFD;citos en cuanto a las consecuencias de la rebeli&#xFFFD;n para la industria de diamantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C145</num>
    <title>Importaciones de arroz en Jap&#xFFFD;n</title>
    <desc>Encontrar documentos que discutan las razones y las consecuencias de las primeras importaciones de arroz en Jap&#xFFFD;n.</desc>
    <narr>En 1994, Jap&#xFFFD;n decidi&#xFFFD; abrir el mercado nacional de arroz a otros pa&#xFFFD;ses por primera vez. Los documentos relevantes deben comentar este tema. La discusi&#xFFFD;n puede incluir los nombres de los pa&#xFFFD;ses de los que se importa arroz, los tipos de arroz, y las controversias que ha desatado esta decisi&#xFFFD;n en Jap&#xFFFD;n.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C146</num>
    <title>Comida r&#xFFFD;pida en Jap&#xFFFD;n</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; cadena americana de comida r&#xFFFD;pida tiene un gran n&#xFFFD;mero de restaurantes franquicia en Jap&#xFFFD;n?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben mencionar el nombre de la cadena americana de comida r&#xFFFD;pida de m&#xFFFD;s &#xFFFD;xito en Jap&#xFFFD;n, y pueden contener informaci&#xFFFD;n adicional sobre la introducci&#xFFFD;n de esta clase de comida en la sociedad japonesa.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C147</num>
    <title>Accidentes petrol&#xFFFD;feros y aves</title>
    <desc>Encontrar documentos que describan da&#xFFFD;os o lesiones causadas a las aves por vertidos accidentales de petr&#xFFFD;leo o poluci&#xFFFD;n.</desc>
    <narr>Son relevantes todos los documentos que traten de los da&#xFFFD;os que sufren las aves a causa de los accidentes petrol&#xFFFD;feros. Los informes sobre vertidos de sentina o derrames intencionados de petr&#xFFFD;leo no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C148</num>
    <title>Destrucci&#xFFFD;n de la capa de ozono</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; agujeros en la capa de ozono no son una consecuencia de la contaminaci&#xFFFD;n?</desc>
    <narr>No todos los tipos de destrucci&#xFFFD;n que sufre la capa de ozono son fruto de la contaminaci&#xFFFD;n. Los documentos relevantes deben informar sobre otras causas de los agujeros en la capa de ozono.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C149</num>
    <title>Visita del Papa a Sri Lanka</title>
    <desc>Encontrar informes acerca de las protestas o los problemas causados por las declaraciones previas del Papa acerca del budismo durante su visita a Sri Lanka.</desc>
    <narr>El Papa Juan Pablo II se encontr&#xFFFD; con una acogida desigual cuando visit&#xFFFD; Sri Lanka, pa&#xFFFD;s mayoritariamente budista. La visita del Papa a Sri Lanka se convirti&#xFFFD; en una prueba para las relaciones entre la Iglesia Cat&#xFFFD;lica y los l&#xFFFD;deres budistas, a la que siguieron comentarios sobre el Budismo en un libro publicado recientemente.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C150</num>
    <title>AI contra la pena de muerte</title>
    <desc>Encontrar informes sobre acciones concretas de Amnist&#xFFFD;a Internacional contra la pena de muerte.</desc>
    <narr>Amnist&#xFFFD;a Internacional tiene como objetivo la abolici&#xFFFD;n de la pena de muerte en el mundo. Los documentos relevantes deben describir acciones espec&#xFFFD;ficas de Amnist&#xFFFD;a Internacional contra la pena de muerte.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C151</num>
    <title>Las maravillas del Mundo Antiguo</title>
    <desc>Busque informaci&#xFFFD;n sobre la existencia y/o el descubrimiento de los restos de las siete maravillas del mundo.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes contendr&#xFFFD;n referencias a cualquiera de las siete maravillas del mundo que todav&#xFFFD;a existen hoy. Son particularmente interesantes las referencias a los descubrimientos de restos recientes, que se cree puedan pertenecer a una de esas siete maravillas.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C152</num>
    <title>Los derechos de la infancia</title>
    <desc>Encontrar informaci&#xFFFD;n sobre la Convenci&#xFFFD;n de las Naciones Unidas sobre los derechos de la infancia.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes proporcionar&#xFFFD;n informaci&#xFFFD;n sobre la convenci&#xFFFD;n de la ONU acerca de los derechos de la infancia, as&#xFFFD; como la fecha de su adopci&#xFFFD;n por la Asamblea General de las Naciones Unidas, la definici&#xFFFD;n de los derechos contemplados, los estados que los ratificaron, etc.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C153</num>
    <title>Los Juegos Ol&#xFFFD;mpicos y la paz</title>
    <desc>Encontrar documentos que traten de c&#xFFFD;mo los Juegos Ol&#xFFFD;mpicos pueden contribuir a la paz mundial.</desc>
    <narr>Son relevantes los documentos que identifiquen la paz mundial como uno de los objetivos de los Juegos Ol&#xFFFD;mpicos, incluyendo los documentos en los que atletas o miembros del Comit&#xFFFD; Ol&#xFFFD;mpico Internacional pidan la suspensi&#xFFFD;n de las hostilidades durante los juegos.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C154</num>
    <title>Libertad de Expresi&#xFFFD;n en Internet</title>
    <desc>Encontrar documentos en los que se hable sobre la censura y la libertad de expresi&#xFFFD;n en Internet.</desc>
    <narr>Los documentos en los que se discutan asuntos como la pornograf&#xFFFD;a o el racismo en Internet, sin mencionar el tema de la censura o libertad de expresi&#xFFFD;n, no se considerar&#xFFFD;n relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C155</num>
    <title>Riesgos de los tel&#xFFFD;fonos m&#xFFFD;viles</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; riesgos y peligros trae consigo el creciente uso de tel&#xFFFD;fonos m&#xFFFD;viles?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben describir los problemas relacionados con el uso del tel&#xFFFD;fono m&#xFFFD;vil. Son relevantes tanto los riesgos para la salud relacionados con el uso del tel&#xFFFD;fono m&#xFFFD;vil, por ejemplo, los riesgos relacionados con la radiaci&#xFFFD;n, como los peligros achacables a los tel&#xFFFD;fonos m&#xFFFD;viles, como por ejemplo, los accidentes de tr&#xFFFD;fico causados por conductores distra&#xFFFD;dos.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C156</num>
    <title>Sindicatos en Europa</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; papel juegan los sindicatos en los distintos pa&#xFFFD;ses europeos?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben comparar el papel que juegan los sindicatos, su status o su importancia en dos o m&#xFFFD;s pa&#xFFFD;ses europeos. La informaci&#xFFFD;n relevante deber&#xFFFD; incluir el nivel de organizaci&#xFFFD;n, los mecanismos para emprender negociaciones y el clima general del mercado de trabajo.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C157</num>
    <title>Ganadoras de Wimbledon</title>
    <desc>Dar los nombres de las ganadoras del torneo de tenis de Wimbledon femenino.</desc>
    <narr>Cualquier documento sobre la vencedora de cualquier campeonato de Wimbledon de tenis femenino es relevante. Los nombres de las ganadoras deben constar expl&#xFFFD;citamente.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C158</num>
    <title>F&#xFFFD;tbol: disturbios en Dubl&#xFFFD;n</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre la suspensi&#xFFFD;n del partido internacional de f&#xFFFD;tbol entre Irlanda e Inglaterra en Dubl&#xFFFD;n tras los disturbios que tuvieron lugar durante el encuentro.</desc>
    <narr>Tras los disturbios provocados por hooligans, el partido internacional de f&#xFFFD;tbol entre Irlanda e Inglaterra fue suspendido cuando los irlandeses ganaban por 1 a 0 en el minuto 27 del encuentro.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C159</num>
    <title>Medio ambiente y petr&#xFFFD;leo en el Mar del Norte</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; medidas se han emprendido para proteger el medio ambiente ante el aumento de la exploraci&#xFFFD;n y producci&#xFFFD;n de petr&#xFFFD;leo en el Mar del Norte?</desc>
    <narr>En los documentos relevantes se deben identificar y debatir cuestiones medioambientales relacionadas con la exploraci&#xFFFD;n y producci&#xFFFD;n de petr&#xFFFD;leo en el Mar del Norte. Los documentos sobre la decomisi&#xFFFD;n de un terreno petrol&#xFFFD;fero son relevantes solamente si mencionan problemas ecol&#xFFFD;gicos. En cambio, los documentos que simplemente enumeren las compa&#xFFFD;&#xFFFD;as involucradas en la perforaci&#xFFFD;n o que informen sobre el volumen de la producci&#xFFFD;n y los beneficios no son de inter&#xFFFD;s.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C160</num>
    <title>Consumo de whisky escoc&#xFFFD;s</title>
    <desc>Los documentos tratar&#xFFFD;n sobre la cantidad de whisky escoc&#xFFFD;s consumida por los escoceses, en relaci&#xFFFD;n con la cantidad de whisky escoc&#xFFFD;s que exporta Escocia.</desc>
    <narr>Para ser relevantes, los documentos deben informar sobre el consumo de whisky escoc&#xFFFD;s por los escoceses en relaci&#xFFFD;n con el volumen de producci&#xFFFD;n. Los documentos que hablen del consumo de whisky escoc&#xFFFD;s en otros pa&#xFFFD;ses o analicen las causas de la disminuci&#xFFFD;n de las exportaciones no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C161</num>
    <title>Dietas para cel&#xFFFD;acos</title>
    <desc>Encontrar informes que discutan los problemas de dieta de los cel&#xFFFD;acos.</desc>
    <narr>Encontrar informes que discutan los problemas nutricionales de los cel&#xFFFD;acos. Son de particular inter&#xFFFD;s los informes sobre si los cel&#xFFFD;acos pueden o no comer avena.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C162</num>
    <title>Aduanas entre la UE y Turqu&#xFFFD;a</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre los problemas planteados por Grecia en relaci&#xFFFD;n con la desaparici&#xFFFD;n de aduanas entre la Uni&#xFFFD;n Europea y Turqu&#xFFFD;a.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben mencionar expl&#xFFFD;citamente la posici&#xFFFD;n de Grecia con referencia a la propuesta de uni&#xFFFD;n aduanera entre la UE y Turqu&#xFFFD;a.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C163</num>
    <title>Restricciones para los fumadores</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre normas o leyes cuyo objetivo sea prohibir o limitar el tabaco en restaurantes.</desc>
    <narr>Son relevantes todos los documentos que hablen de leyes y regulaciones relacionadas con la prohibici&#xFFFD;n o limitaci&#xFFFD;n del consumo de tabaco en restaurantes, as&#xFFFD; como los documentos que describan propuestas o consecuencias de este tipo de legislaci&#xFFFD;n.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C164</num>
    <title>Sentencias sobre drogas en Europa</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; sentencias se han dictado en Europa por la venta ilegal de drogas?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben proporcionar informaci&#xFFFD;n sobre sentencias dictadas en pa&#xFFFD;ses europeos en relaci&#xFFFD;n con el tr&#xFFFD;fico de drogas. Esta informaci&#xFFFD;n debe incluir el tipo de sentencia, la duraci&#xFFFD;n de la condena o penas alternativas. Las penas por consumo de drogas no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C165</num>
    <title>Globos de Oro 1994</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; pel&#xFFFD;cula gan&#xFFFD; el Globo de Oro al mejor drama en 1994?</desc>
    <narr>Los Globos de Oro de la temporada de cine de 1994 se concedieron en Los &#xFFFD;ngeles en junio de 1995. Los documentos relevantes deben mencionar el nombre de la pel&#xFFFD;cula que gan&#xFFFD; el premio al mejor drama en Los &#xFFFD;ngeles.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C166</num>
    <title>El general franc&#xFFFD;s y la zona de seguridad en los Balcanes</title>
    <desc>&#xFFFD;Qui&#xFFFD;n fue el general franc&#xFFFD;s responsable de la creaci&#xFFFD;n de la zona de seguridad durante el conflicto de los Balcanes?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes dar&#xFFFD;n el nombre del general franc&#xFFFD;s de las fuerzas de la IFOR que crearon la zona de seguridad durante el conflicto de los Balcanes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C167</num>
    <title>Relaciones China-Mongolia</title>
    <desc>Encontrar informaci&#xFFFD;n sobre las relaciones recientes y acuerdos de cooperaci&#xFFFD;n entre China y Mongolia.</desc>
    <narr>Son relevantes los documentos que proporcionen informaci&#xFFFD;n sobre relaciones pol&#xFFFD;ticas y/o econ&#xFFFD;micas entre China y Mongolia durante el siglo XX.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C168</num>
    <title>Asesinato de Rabin</title>
    <desc>&#xFFFD;Qui&#xFFFD;n dispar&#xFFFD; a Isaac Rabin y por qu&#xFFFD;?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deber&#xFFFD;n dar el nombre del asesino de Isaac Rabin, el primer ministro de Israel, y explicar algunas de las razones del asesinato.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C169</num>
    <title>La aparici&#xFFFD;n de la grabadora de CD</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre la grabadora de CD y las reacciones de la industria discogr&#xFFFD;fica.</desc>
    <narr>Son especialmente relevantes los documentos acerca de las consecuencias para la industria discogr&#xFFFD;fica del uso de grabadoras de CD y los asuntos relacionados con los derechos de propiedad intelectual.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C170</num>
    <title>Lenguas oficiales de la UE</title>
    <desc>Encontrar documentos acerca de los planes franceses para reducir a cinco el n&#xFFFD;mero de lenguas oficiales de la Uni&#xFFFD;n Europea.</desc>
    <narr>Francia ha propuesto limitar las lenguas principales de la Uni&#xFFFD;n a franc&#xFFFD;s, ingl&#xFFFD;s, alem&#xFFFD;n, italiano y espa&#xFFFD;ol. Tras una fuerte oposici&#xFFFD;n, la propuesta ha sido retirada. Los documentos relevantes deben hacer referencia a esta propuesta.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C171</num>
    <title>Final de hockey sobre hielo en Lillehammer</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; equipos jugaron la final de hockey sobre hielo en los Juegos Ol&#xFFFD;mpicos de Lillehammer en 1994?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben mencionar a los equipos que jugaron la final de hockey sobre hielo en los Juegos Ol&#xFFFD;mpicos de Lillehammer de 1994. Los documentos que informen de qu&#xFFFD; equipos quedaron en primer y segundo lugar en este partido sin mencionar expl&#xFFFD;citamente la final, tambi&#xFFFD;n son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C172</num>
    <title>R&#xFFFD;cords mundiales de Atletismo de 1995</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; nuevas marcas se lograron durante los campeonatos del mundo de 1995 en G&#xFFFD;teborg?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deber&#xFFFD;n mencionar los r&#xFFFD;cords que se batieron, describir la prueba y el resultado, y dar el nombre del nuevo poseedor del r&#xFFFD;cord.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C173</num>
    <title>Pruebas del quark top</title>
    <desc>Encontrar informes sobre pruebas experimentales de cient&#xFFFD;ficos norteamericanos de la existencia del quark top.</desc>
    <narr>Cient&#xFFFD;ficos de un centro de investigaci&#xFFFD;n norteamericano comunicaron que se hab&#xFFFD;a podido probar experimentalmente la existencia del quark top. Las part&#xFFFD;culas elementales llamadas quarks son los constituyentes fundamentales de la materia. Los documentos relevantes deben discutir esta prueba experimental, y no sobre las part&#xFFFD;culas elementales en general.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C174</num>
    <title>Pol&#xFFFD;mica de crucifijos en Bavaria</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre la pol&#xFFFD;mica de los crucifijos en las escuelas b&#xFFFD;varas.</desc>
    <narr>En la pol&#xFFFD;mica de los crucifijos, la corte constitucional federal de Alemania confirm&#xFFFD; que los padres tienen derecho a quejarse de forma individual sobre la colocaci&#xFFFD;n de crucifijos en las aulas de las escuelas b&#xFFFD;varas.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C175</num>
    <title>Impacto medioambiental en los Everglades</title>
    <desc>Encontrar noticias sobre el impacto medioambiental que han sufrido los Everglades, por ejemplo, sobre el causado por la industria azucarera de Florida.</desc>
    <narr>Las noticias deben tratar el da&#xFFFD;o causado al medio ambiente en los Everglades. Son de particular inter&#xFFFD;s las discusiones sobre los problemas causados por la industria azucarera. Tambi&#xFFFD;n ser&#xFFFD;n relevantes las referencias al impacto medioambiental producido por los vertidos de granjas en general.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C176</num>
    <title>El Shoemaker-Levy y J&#xFFFD;piter</title>
    <desc>Encontrar noticias sobre el impacto del cometa Shoemaker-Levy con el planeta J&#xFFFD;piter.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes proporcionar&#xFFFD;n datos sobre la desintegraci&#xFFFD;n del cometa Shoemaker-Levy y la colisi&#xFFFD;n de sus restos con J&#xFFFD;piter.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C177</num>
    <title>Consumo de leche en Europa</title>
    <desc>Proporcionar estad&#xFFFD;sticas o informaci&#xFFFD;n relativa al consumo de leche en Europa.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben proporcionar estad&#xFFFD;sticas u otro tipo de informaci&#xFFFD;n sobre el consumo de leche en Europa o en alg&#xFFFD;n pa&#xFFFD;s europeo. Los informes sobre derivados de la leche no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C178</num>
    <title>Insumisi&#xFFFD;n</title>
    <desc>Encontrar casos de personas que est&#xFFFD;n dispuestas a ir a la c&#xFFFD;rcel antes que realizar el servicio militar.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben hablar de las personas que rehusen por completo el servicion militar (as&#xFFFD; como su equivalente civil) y est&#xFFFD;n dispuestos a ir a la c&#xFFFD;rcel en defensa de sus ideas.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C179</num>
    <title>Dimisi&#xFFFD;n del Secretario General de la OTAN</title>
    <desc>&#xFFFD;Por qu&#xFFFD; el Secretario General de la OTAN se vio obligado a dimitir en 1995?</desc>
    <narr>En 1995 el Secretario General de la OTAN se encontraba bajo una fuerte presi&#xFFFD;n pol&#xFFFD;tica que le oblig&#xFFFD; a dimitir. Los documentos relevantes deben mencionar al menos una de las razones de esta dimisi&#xFFFD;n.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C180</num>
    <title>Bancarrota del Barings</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; magnitud alcanzaron las p&#xFFFD;rdidas en el caso de la bancarrota del Barings?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben cuantificar de alguna manera las p&#xFFFD;rdidas causadas por la ca&#xFFFD;da del banco m&#xFFFD;s antiguo de Gran Breta&#xFFFD;a.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C181</num>
    <title>Pruebas nucleares francesas</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre la presi&#xFFFD;n internacional sobre Francia para poner fin a las pruebas nucleares.</desc>
    <narr>La decisi&#xFFFD;n de Jacques Chirac tras su elecci&#xFFFD;n de romper la moratoria internacional sobre pruebas nucleares ha sido denunciada por Greenpeace y muchos otros grupos ecologistas. Cada prueba provoc&#xFFFD; fuertes protestas en el mundo, especialmente en Australia y Nueva Zelanda. Tanto Jap&#xFFFD;n como EEUU expresaron su disgusto con la actitud francesa.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C182</num>
    <title>50 aniversario del desembarco de Normand&#xFFFD;a</title>
    <desc>Encontrar informes sobre el lanzamiento de paracaidistas veteranos sobre Sainte-M&#xFFFD;re-&#xFFFD;glise, durante las celebraciones del 50 aniversario del desembarco de Normand&#xFFFD;a.</desc>
    <narr>Alrededor de 40 veteranos se lanzaron en paraca&#xFFFD;das sobre Sainte-M&#xFFFD;re-&#xFFFD;glise durante las celebraciones del 50 aniversario del desembarco en Normand&#xFFFD;a, tal y como lo hab&#xFFFD;an hecho 50 a&#xFFFD;os antes el d&#xFFFD;a D. Cualquier informaci&#xFFFD;n sobre los preparativos o sobre el evento mismo son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C183</num>
    <title>Restos de dinosaurios en Asia</title>
    <desc>&#xFFFD;En qu&#xFFFD; partes de Asia han sido encontrados restos de dinosaurio?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes har&#xFFFD;n referencia al hallazgo de cualquier tipo de resto fosilizado de dinosaurio, incluyendo huevos de dinosaurio, en cualquier lugar de Asia. Los documentos que &#xFFFD;nicamente mencionen el descubrimiento de huellas de dinosaurio no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C184</num>
    <title>Permiso de maternidad en Europa</title>
    <desc>Encontrar documentos que den informaci&#xFFFD;n acerca de las prestaciones relacionadas con la duraci&#xFFFD;n del permiso de maternidad en Europa.</desc>
    <narr>Los documentos deben proporcionar cifras exactas con respecto al tiempo concedido por permiso de maternidad a las mujeres trabajadoras en Europa. Los debates, leyes y proposiciones de ley relacionadas con la duraci&#xFFFD;n del permiso de maternidad al que las mujeres tienen derecho son tambi&#xFFFD;n relevantes, siempre que se den cifras. Son tambi&#xFFFD;n interesantes las comparaciones entre las regulaciones de distintos pa&#xFFFD;ses.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C185</num>
    <title>Fotos holandesas de Srebrenica</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; ha sucedido con las fotograf&#xFFFD;as y pel&#xFFFD;culas que hicieron soldados holandeses en Srebrenica que evidenciaban diversas violaciones de los derechos humanos?</desc>
    <narr>Tras la ca&#xFFFD;da de Srebrenica, las fotograf&#xFFFD;as y videos realizados por el ej&#xFFFD;rcito holand&#xFFFD;s con evidencias de violaciones de los derechos humanos desaparecieron. Las pel&#xFFFD;culas restantes mostraban s&#xFFFD;lo im&#xFFFD;genes poco claras. Los documentos relevantes proporcionar&#xFFFD;n cualquier tipo de informaci&#xFFFD;n sobre este incidente y podr&#xFFFD;n incluir detalles sobre el contenido de las fotograf&#xFFFD;as, la pel&#xFFFD;cula y discusiones sobre lo que pas&#xFFFD; con ellas.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C186</num>
    <title>Coalici&#xFFFD;n del gobierno holand&#xFFFD;s</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; partidos pol&#xFFFD;ticos formaron la coalici&#xFFFD;n gobernante, llamada "el gabinete violeta", en Holanda en 1994-1995?</desc>
    <narr>En 1994, una improbable combinaci&#xFFFD;n de partidos form&#xFFFD; una coalici&#xFFFD;n de gobierno en Holanda. Los documentos relevantes deben mencionar los nombres de estos tres partidos.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C187</num>
    <title>Transporte nuclear en Alemania</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre las protestas contra el transporte de material radioactivo con contenedores Castor en Alemania.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes tratar&#xFFFD;n sobre el transporte de desechos radioactivos con contenedores Castor a Gorleben (Baja Sajonia) y las acciones de protesta en contra. Todos los documentos que informen sobre las protestas contra estos env&#xFFFD;os es relevante, incluso si no se especifica el lugar o el tipo de contenedor usado.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C188</num>
    <title>Reforma de la ortograf&#xFFFD;a alemana</title>
    <desc>Encontrar documentos que informen sobre la introducci&#xFFFD;n de la reforma de la ortograf&#xFFFD;a alemana para el idioma alem&#xFFFD;n.</desc>
    <narr>La reforma de la ortograf&#xFFFD;a fue aprobada para entrar en vigor el 1 de Agosto de 1998 en todos los pa&#xFFFD;ses de habla alemana. Las reglas ortogr&#xFFFD;ficas y de puntuaci&#xFFFD;n fueron simplificadas considerablemente, sin embargo, la reforma es controvertida.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C189</num>
    <title>El Hubble y los agujeros negros</title>
    <desc>&#xFFFD;Qu&#xFFFD; papel desempe&#xFFFD;&#xFFFD; el telescopio Hubble en la demostraci&#xFFFD;n de la existencia de los agujeros negros?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben hablar espec&#xFFFD;ficamente sobre las pruebas aportadas por el telescopio Hubble sobre agujeros negros. Las discusiones generales sobre el Hubble o los agujeros negros no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C190</num>
    <title>Trabajo infantil en Asia</title>
    <desc>Encontrar documentos que hablen del trabajo infantil en Asia y de propuestas para erradicarlo o para mejorar las condiciones laborales de los ni&#xFFFD;os.</desc>
    <narr>Son relevantes los documentos que traten del trabajo infantil en pa&#xFFFD;ses de Asia concretos, de las condiciones laborales de los ni&#xFFFD;os y de medidas propuestas para erradicar el trabajo infantil.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C191</num>
    <title>Cultivos en el Delta del Ebro</title>
    <desc>&#xFFFD;Cu&#xFFFD;l era el cultivo predominante en el Delta del Ebro a principios de los 90?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben mencionar el cultivo predominante en el Delta del Ebro en los noventa. Tambi&#xFFFD;n pueden mencionar los cambios previstos seg&#xFFFD;n los posibles acuerdos tomados por el GATT.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C192</num>
    <title>Asesinato del director de una cadena de TV en Rusia</title>
    <desc>&#xFFFD;C&#xFFFD;mo se llamaba el jefe de una cadena de televisi&#xFFFD;n rusa que fue asesinado en la escalera de su domicilio en Mosc&#xFFFD;?</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben hablar del asesinato en Mosc&#xFFFD; del director de una de las cadenas de televisi&#xFFFD;n de Rusia y antiguo periodista, proporcionando su nombre.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C193</num>
    <title>La UE y los pa&#xFFFD;ses b&#xFFFD;lticos</title>
    <desc>Encontrar documentos que hablen sobre las negociaciones entre los pa&#xFFFD;ses b&#xFFFD;lticos (Estonia, Letonia o Lituania) y la Uni&#xFFFD;n Europea relacionadas con su adhesi&#xFFFD;n a la UE.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben describir las negociaciones entre la UE y Estonia, Letonia o Lituania. Las noticias sobre acuerdos de cooperaci&#xFFFD;n individuales entre pa&#xFFFD;ses europeos concretos y alguna de las rep&#xFFFD;blicas b&#xFFFD;lticas no son relevantes.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C194</num>
    <title>Familia real italiana</title>
    <desc>Encontrar informaci&#xFFFD;n sobre el exilio de Italia de los miembros varones de la Casa de Saboya.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes proporcionar&#xFFFD;n informaci&#xFFFD;n acerca de los t&#xFFFD;rminos del exilio de la familia real italiana, los Saboya, y/o las condiciones impuestas. Los documentos que proporcionen debates y opiniones relacionadas con un posible fin del destierro de los herederos y su regreso a Italia tambi&#xFFFD;n deben ser tenidos en cuenta.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C195</num>
    <title>Huelga de asistentes de vuelo italianos</title>
    <desc>Encontrar referencias acerca de los transtornos o problemas causados por huelgas de asistentes de vuelo en Italia.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes dar&#xFFFD;n informaci&#xFFFD;n acerca de los trastornos que sean consecuencia directa de las huelgas de los asistentes de vuelo italianos. La informaci&#xFFFD;n relevante puede incluir detalles tanto de retrasos como de cancelaciones de vuelos y dificultades para los pasajeros de cualquier punto de Europa o de otras partes, debidas a los efectos de la acci&#xFFFD;n de los sindicatos de los asistentes de vuelo en Italia.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C196</num>
    <title>Fusi&#xFFFD;n de bancos japoneses</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre la fusi&#xFFFD;n del banco japon&#xFFFD;s Mitsubishi y el Banco de Tokyo para formar el mayor banco del mundo.</desc>
    <narr>Las dos instituciones japonesas de cr&#xFFFD;dito Mitsubishi Bank y Bank of Tokyo llegaron a un acuerdo de fusi&#xFFFD;n. El nuevo banco es el mayor del mundo.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C197</num>
    <title>Tratado de paz de Dayton</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre el acuerdo de paz alcanzado en Dayton sobre Bosnia-Herzegovina.</desc>
    <narr>De acuerdo con el tratado de Dayton, la OTAN se hizo responsable del mantenimiento militar de la paz en Bosnia-Herzegovina. Los documentos relevantes deben informar sobre las negociaciones, los contenidos y las conclusiones del acuerdo.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C198</num>
    <title>Oscar honor&#xFFFD;fico para directores italianos</title>
    <desc>Encontrar informaci&#xFFFD;n acerca de directores italianos que hayan sido premiados con un Oscar honor&#xFFFD;fico como reconocimiento a toda su carrera.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes proporcionar&#xFFFD;n informaci&#xFFFD;n sobre qu&#xFFFD; directores de cine italianos han recibido un Oscar en la entrega de los Premios de la Academia en Los &#xFFFD;ngeles por su trayectoria de toda una vida dedicada al cine.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C199</num>
    <title>Epidemia de &#xFFFD;bola en Zaire</title>
    <desc>Encontrar documentos sobre las medidas preventivas tomadas tras el brote epid&#xFFFD;mico de &#xFFFD;bola en el Zaire.</desc>
    <narr>En Mayo de 1995, en la ciudad zaire&#xFFFD;a de Kikwit, se produjo un brote de una de las epidemias m&#xFFFD;s temidas: la epidemia de &#xFFFD;bola. Los documentos relevantes informan de las medidas que se tomaron para impedir la propagaci&#xFFFD;n de esta enfermedad.</narr>
  </query>
  <query>
    <num>C200</num>
    <title>Inundaciones en Holanda y Alemania</title>
    <desc>Encontrar estad&#xFFFD;sticas sobre las inundaciones en Holanda y Alemania en 1995.</desc>
    <narr>Los documentos relevantes deben cuantificar los efectos del da&#xFFFD;o causado por las inundaciones que tuvieron lugar en Alemania y los Pa&#xFFFD;ses Bajos en 1995, en t&#xFFFD;rminos de n&#xFFFD;mero de personas y animales evacuados y/o de p&#xFFFD;rdidas econ&#xFFFD;micas.</narr>
  </query>
</queries>
